「看到他坐優先座覺得很不爽！」 大阪老人持刀猛刺年輕男子腹部

日本JR大阪環狀線的大正站日前傳出刺傷事件，一名34歲的男性才剛剛下車，就遭到一名年長者持水果刀猛刺腹部倒地。現年62歲的小泉元和隨後致電警局自首，當地警方隨即以殺人未遂罪嫌將其逮捕。對於犯案原因，嫌犯說僅僅是「看不慣受害男性坐在優先座」。

警方調查指出，這起案件發生在7日上午6時50分左右（台灣時間約清晨5時50分），當時小泉嫌犯與受害男性在月台上發生爭執，嫌犯而後以尖銳物品刺傷受害男性腹部數次，懷疑其有殺人嫌疑。衝突爆發後，警方分析周遭監視器發現，嫌犯長相、身形與住在車站附近集合住宅的某名男性神似。

刺傷受害男性後，小泉嫌犯疑似自知紙包不住火，在8日上午主動致電當地警方，表明自己在電車內與受害男性發生衝突，並以刀刺傷對方，警方而後前往嫌犯家中將其逮捕。嫌犯在供述過程中透露，因覺得刺傷案件很快就會曝光，加上家人懷疑其犯案，才決定自首。警方表示，案發當天兩人乘坐同一班電車，且在同站下車，月台上的監視器也有拍到兩人發生衝突的畫面。除受害男性表示對嫌犯有印象外，部分乘客也表示曾目擊嫌犯與其他乘客起衝突。

坐下都要插

更深一層諗，可能係不爽年輕人，挑戰前輩嘅「權威」

優先座hunter

任俠

咁想坐
慢慢係監牢度坐

「（若い男性の）優先席使用に腹が立った」 刺傷事件に「怖い」「呆れる」――背景に「譲る」意識の低下も

日媒認為事件與讓座意識低下有關
據問卷調查所得
64.8%嘅20-60歲男女會坐空嘅優先席，

「優先席では席を譲るべきだ」と思う人は減少傾向
而認為優先座係應該讓座嘅人有減少傾向。

Comment 唔少屌鳩廢老

俾人捅番個肚就差唔多

廢老